范鴻齡：醫管局管理層無權說醫護罷工事件就此算數

醫管局主席范鴻齡，出席本台節目時表示，2月初有醫護罷工、要求政府「全面封關」，是相當嚴重，引致若干病人權益受損，醫管局管理層必須根據法律及人事守則跟進。他指醫管局是有規有矩的公營機構，一舉一動都受社會和市民監督，若有任何市民對局方決策不滿，都可以尋求司法覆核，因此任何醫管局管理層，都無權說事件就此算數，亦無人可以說事件要從嚴處理，強調必須按既定機制，不偏不倚、合情、合理、合法看待每宗個案。

范鴻齡又指，有立法會議員向他提出，有病人因醫護罷工而被延遲治療，引致病情惡化，打算要追究，甚至講出了涉事醫護的姓名，但局方至今未接獲正式投訴，只收到口頭通知。至於具體罰則，范鴻齡說，現時在這方面仍是「白紙一張」，但他相信，明白醫管局的同事，不會因為這件事而影響士氣。

香港獨立 唯一出路

而家穩定左就開始清算

講得好白

六月來了

明白醫管局的同事，不會因為這件事而影響士氣。

唔撚撈啦屌你
個工會真係無撚用
行動升級去左邊?
投票完復工之後失左蹤

老實講
見你罷工罷到掛住d病人走去復工
我係老細都打壓你啦

佢地中意返工呀麻

人血饅頭？

范鴻齡又指，有立法會議員向他提出，有病人因醫護罷工而被延遲治療，引致病情惡化，打算要追究，甚至講出了涉事醫護的姓名
又係少數派

醫護都係打份工
唔係聖人
罷工爭取權益打工仔應有既權利

唔知邊撚個諗埋d屎橋話係為香港人罷工
搞到d醫護覺得罷工係為香港人罷左一個星期已經好大sacrifice仲想點

因此任何醫管局管理層，都無權說事件就此算數，亦無人可以說事件要從嚴處理

廢up

一算帳就極速resign移民走

屌人好易O既啫...

不過我覺得最撚好就係全香港人去晒咩深圳灣呀、羅湖呀咁
見到有強國人過境就見一個打一個
打到佢地三個六返大陸
咁咪唔使罷工囉... 係咪?

飯蕉個老哥.. 仲仆街過飯蕉

其實工會將個對象應該擺番係自己
為自己罷工一定易說服d人罷工過為香港人罷工
罷工從來都係睇罷工人數 唔係睇幾多非員工去支持
長榮空姐難道比客屌兩句就唔罷?

為自己罷: 唔想死 唔夠裝備 人數太多
工業行動 出師有名

為香港人罷:比人spin去政治行動 無正當性
覺得自己為香港人sacrifice 左 但香港人freeride 我番去開工升

D垃圾紀律部隊就可以自行訓斥下就當無事
對家立場既罷工醫護就追究到底

不過講再多道理都係多鳩餘
落地獄啦所有奶共狗

醫護移民潮
好多已經搞緊
佢老母
醫管局好好做？

最大鑊係要走去其他地方其實唔係咁容易⋯⋯

唔開始搞唔會搞到
第日香港玩完一班人話要走更難

我自己冇乜follow呢個人本身既言行
但佢下面都有句 亦無人可以說事件要從嚴處理
佢下面都有話有議員投訴得把口但未有真憑實據
其實我覺得佢都戴晒頭盔
係呢個好勇鬥狠既正苦 (i.e. 郭榮鏗)
呢番言論算好溫和中立
或者至少係武肺光環下大陸未打算搞醫護住

香港人奴性太重

擺明諗住等武漢肺炎完跟住就清算㗎啦
佢哋恨不得班醫護入曬dirty team跟住中曬肺炎

遲d個個爭住做老人院護士

唔係罷工逼到變相封關

香港變左英國 紐約 意大利咁啦

屌你老母想秋後？
你玩得起嗎？

勁後悔比左三舊水入會

前排加州有班護士因為無N95罷工，跟住醫院將10個護士停職，但人地都無縮，最後醫院跪左，好心香港果班就堅定d，唔好俾人話兩句就左膠大愛上身

追究再罷工

罷工可能出於好意, 但害倒病人,違反合約,專業失德, 累埋同事, 又冇咨詢病人家屬,...
所以連好多黃絲醫護都反對罷工. E單野確難攪.
不過, 就算唔撈公院, 出面大把人請.

繼續留係香港係死路，倒不如用自己專業知識，打出條生路比自己

英國可以接受東歐醫護，對香港應該更加歡迎，最少香港醫護師承英國。

呢條友乜水呀？吊你老母

如果工會覺得病人係優先而無視根本原因嘅話咁比我係高層我都恰鳩你地
成班不成氣候大大力拿住左你地春袋
罷幾多次你地工會都係輸

個工會出發點都唔係員工權益

工會一開始就被滲透，最後故意搞成咁

林鄭月娥不封關，引入大量中國武漢肺炎，引起香港社區大爆發，林鄭月娥及其相關官員，又點樣負起這個責任，范鴻齡請你出來講清楚，我們香港人守護本地香港，有何之錯，難道要學吳三桂，城門大開，引入清兵，賣國賣港，才是你口中的正確。

人無恥，便無敵

嘢就做咗，疫情幫你控制咗，宜家仲要恩將仇報，正人渣

過橋抽板

一句到尾，自己無付出，又要人乜乜七七O既，咪又係叫人衝跟住自己企響度熱普城之流

罷工最難O既，係唔單止你自己要付代價，係你身邊都要O既人，包括可能等你開飯O既家人，又或者因為你罷工要同你執屎O既足弟手足同事。
佢地有怨言反而可能仲好過，佢地唔聲唔聲幫你頂你可能仲唔安樂。

齊上齊落，唔係咁簡單O既事。我支持醫護，唔係要佢俾埋條命都要抗爭。試問到今日為止，有乜野所謂罷工做得好過醫護?

其實醫護罷工本質同空姐罷工一樣

唔好講咁多為香港人罷
講為香港人罷就真係醫護會覺得自己罷工係委屈自己，自然會復工
如果用為自己工業安全做出發點，成件事就好唔同

到依家都係用抗爭既一部分黎睇罷工
咁就變左質